<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="periodico.xslt"?>
<noticias>
    <!-- Definición de la primera categoría de noticias: Política -->
    <tema nombre="Política">
        <noticia>
            <titulo>Elecciones en Estados Unidos, resumen del 6 de noviembre</titulo>
            <fecha>2024-11-07</fecha>
            <autor>EL PAÍS</autor>
            <contenido>El presidente electo, Donald Trump, amplía su ventaja sobre la candidata demócrata.</contenido>
        </noticia>
        <noticia>
            <titulo>DANA Valencia | Del bulo del aparcamiento de Bonaire a creaciones digitales presentadas como reales</titulo>
            <fecha>2024-11-04</fecha>
            <autor>VerificaRTVE</autor>
            <contenido>La DANA más devastadora de las últimas décadas en España ha dejado al menos 215 muertos y decenas de desaparecidos...</contenido>
        </noticia>
    </tema>

    <!-- Categoría Deportes con dos noticias relevantes -->
    <tema nombre="Deportes">
        <noticia>
            <titulo>Flick: "Hay mucho trabajo duro por hacer para ganar la Champions"</titulo>
            <fecha>2024-11-05</fecha>
            <autor>M. CARMEN TORRES</autor>
            <contenido>El técnico valora el cruce de la cuarta jornada del torneo continental en Belgrado.</contenido>
        </noticia>
        <noticia>
            <titulo>Francia se aísla del ruido en torno a Mbappé</titulo>
            <fecha>2024-11-07</fecha>
            <autor>Daniel Verdú</autor>
            <contenido>El seleccionador, Didier Deschamps, deja fuera de la convocatoria a la estrella del Real Madrid...</contenido>
        </noticia>
    </tema>

    <!-- Categoría Tecnología, destacando noticias de seguridad y premios en innovación -->
    <tema nombre="Tecnología">
        <noticia>
            <titulo>Así funciona el timo del cambio de router que va por los clientes de Movistar: todo comienza con una llamada</titulo>
            <fecha>2024-11-08</fecha>
            <autor>Miguel Terán Haughey</autor>
            <contenido>En internet, y en general con la tecnología, no podemos fiarnos de todo lo que vemos o escuchamos, y ...</contenido>
        </noticia>
        <noticia>
            <titulo>Los Premios 3 Diamantes reconocen los proyectos de climatización más innovadores y eficientes en su décimo aniversario</titulo>
            <fecha>2024-11-08</fecha>
            <autor>EcoBrands</autor>
            <contenido>s Premios 3 Diamantes reconocen a los profesionales del sector de la climatización como protagonistas de...</contenido>
        </noticia>
    </tema>

    <!-- Categoría Moda, destacando temas de tendencias recientes -->
    <tema nombre="Moda">
        <noticia>
            <titulo>El pelo de tailor swift</titulo>
            <fecha>2023-11-29</fecha>
            <autor>Maria Gonzalez</autor>
            <contenido>Al parecer, nuestra cantante famosa se desperto de gran manera que usa un champu a la hora de...</contenido>
        </noticia>
        <noticia>
            <titulo>Pinta uñas solar</titulo>
            <fecha>2024-10-12</fecha>
            <autor>Sara Mara</autor>
            <contenido>Se encontro una pintura nueva en donde las uñas pueden brillar dependiendo del clima en donde se encuentrta...</contenido>
        </noticia>
    </tema>

     <!-- Categoría Videojuegos, noticias sobre lanzamientos y uso de videojuegos en medicina -->
    <tema nombre="Videojuegos">
        <noticia>
            <titulo>Uncharted 4 revive</titulo>
            <fecha>2024-10-30</fecha>
            <autor>Eduardo Macaroni</autor>
            <contenido>En este dia se vio un fenomeno en el gran conocido y proclamado juego de acción e historia...</contenido>
        </noticia>
        <noticia>
            <titulo>Cirujanos gamers</titulo>
            <fecha>2022-08-02</fecha>
            <autor>Pedro Ruiz</autor>
            <contenido>Es posible que este juego nos ayude a todos incluyendo a aquellos medicos que quieren un poco de...</contenido>
        </noticia>
    </tema>
</noticias>
